# Open WYD Scripts


## Estrutura
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- ##### **Contexto global**
- **global.lua**: Contexto global (valores constantes, parâmetros para as funções, ...)
- **language.lua**: Informações sobre idiomas utilizado nos scritpts.

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- ##### **Pastas**
- **Configuação**
- - **Data**: Arquivos gerais de configuração do servidor.
- - - **Creatures**: Arquivos .xml que possui as configurações das criaturas no jogo, ex: [Aki.xml](https://github.com/open-wyd/open-wyd-scripts/blob/master/Data/Creatures/Aki.xml). 

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
- **Modulos**
- **Events**: Modulo de eventos, detém todos os tipos de eventos no jogo ex: [up-level.lua](https://github.com/open-wyd/open-wyd-scripts/blob/master/Events/scripts/up-level/up-level.lua).
- - **arquivo xml**: associa elementos do jogo aos scripts com ações
- - **Libs**: scripts de biblioteca, utilizado como contexto global do modulo, ideal para reutilizar funcionalidades comum aos scripts.
- - **scripts**: ações a serem executadas no jogo quando interações descritas no **arquivo xml** ocorrerem.
- **Itens**: Modulo de itens que detém as funcionalidades básicas dos volatiles, ex: [Agua-n-s-1.lua](https://github.com/open-wyd/open-wyd-scripts/blob/master/Itens/scripts/Agua%20N/Agua-n-s-1.lua)
- - **arquivo xml**, **Libs** e  **scripts**: Funcionalidades similar ao descrito pelo modulo **Events**.
- **Merchants**: Modulo de Npc que possui as funcionalidades dos merchants, ex: [Mount_Master.lua](https://github.com/open-wyd/open-wyd-scripts/blob/master/Merchants/scripts/Mount_Master.lua)
- - **arquivo xml**, **Libs** e  **scripts**: Funcionalidades similar ao descrito pelo modulo **Events**.
- **Teleports**: Modulo de teletransportes, ex: [ArmiaToNoaton.lua](https://github.com/open-wyd/open-wyd-scripts/blob/master/Teleports/scripts/Armia/ArmiaToNoaton.lua)
- - **arquivo xml**, **Libs** e  **scripts**: Funcionalidades similar ao descrito pelo modulo **Events**.

## API da plataforma
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### [Lua](https://www.lua.org)
-- **Versão**: [5.3](https://www.lua.org/versions.html#5.3)
#### Modulos nativos habilitados:
- - [string](https://www.lua.org/manual/5.3/manual.html#6.4)
- - [table](https://www.lua.org/manual/5.3/manual.html#6.6)
- - [math](https://www.lua.org/manual/5.3/manual.html#6.7)

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo Events.
```
Definitions of types:
    EVENT_TASK
Defines:
    EVENT_TASK_NONE
    EVENT_TASK_EXECUTE
    EVENT_TASK_LOAD
    EVENT_TASK_START
    EVENT_TASK_STOP
    EVENT_TASK_FINNALY
```

```
Type: 
    EnvironmentEvent

Constructor:
    EnvironmentEvent()
   
Properties:
    number    envId
    CPosition from
    CPosition to
    CPosition center
    Player    owner
    Npc       npc
    
Methods:
    string  getName()
    void    setName(string newName)
    number  getEnvId()
    number  getEventTaskId()
    number  getTime()
    void    setTime(number newTime)
    boolean isStarted()
    void    start()
    void    stop()
    void    resetNpc()
    void    addSpawn(string name, number id, SpawnPtr spawn, number posX, number posY, boolean randomPos = true)
    void    executeSpawn(number id)
    boolean addPlayer(ScriptEvent scriptEvent, Player player, CPosition pos)
    boolean addGroup(ScriptEvent scriptEvent, Player player, CPosition pos)
    boolean removePlayer(Player player, CPosition pos)
    number  removeAllPlayer(CPosition pos)
    number  checkPlayer()
    number  checkSpawn(number id)
    void    addTask(ScriptEvent scriptEvent)
    boolean addScheduler(number delay, ScriptEvent scriptEvent)
    boolean removeTask()
    boolean InZone(CPosition pos)
    boolean InZone(Player player)
    void    sendTime(number sec, boolean inZone)
    void    sendEventMapEffect(number effectId)
```

```
Type: 
    ScriptEvent

Methods:
    void    reset()
    string  getName()
    boolean addPlayer(Player player, number envId)
    boolean removePlayer(Player player, number envId)
    void    nextEnv(EnvironmentEvent envFrom, EnvironmentEvent envTo)
    void    addTask(number envId)
    number  addScheduler(number delay, number envId = 0)
    number  scheduledTask(number delay, EVENT_TASK eTask, number envId = 0)
    boolean removeScheduler(number sId)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo Spawn.

```
Type:
    WalkShiftAttrPtr, WalkShiftAttrConstPtr

Properties:
    CPosition pos
    number range
    number wait
    string say
```

```
Type:
    WalkShift

Methods:
    number getShiftCount()
    WalkShiftAttrConstPtr getById(number id)
    void add(WalkShiftAttrPtr walkShift)
```

```
Type:
    SpawnAction

    Definitions of types:
        SpawnActionType
    
    Defines:
        None
        Fight
        Flee
        Die
Methods:
    string at(SpawnActionType type, number index)
    string getRandom(SpawnActionType type)
    void add(SpawnActionType type, string action)
```

```
Type:
    SpawnPtr

Methods:
    number getId()
    number getInterval()
    number getMax()
    number getMinGroup()
    number getMaxGroup()
    number getFormation()
    number getRouteType()

    WalkShiftConstPtr getWalkShift()
    CPosition getFirstPosition()

    SpawnAction& getAction()
    CreatureTypeConst getLeader()
    CreatureTypeConst getFollower()
```

```
Type:
    Builder

Methods:
    boolean hasError()
    string getLastError()
    void resetError()
```

```
Type:
    SpawnBuilder.__index = Builder

Methods:
    SpawnPtr perform()

    SpawnBuilder setId(number value)
    SpawnBuilder setInterval(number value)
    SpawnBuilder setMax(number value)
    SpawnBuilder setMinGroup(number value)
    SpawnBuilder setMaxGroup(number value)
    SpawnBuilder setFormation(number value)
    SpawnBuilder setRouteType(number value)
    SpawnBuilder setPosition(const CPosition& pos, boolean canCreateDefaultWalkShift = false)
    SpawnBuilder setPosition(number x, number y, boolean canCreateDefaultWalkShift = false)
    SpawnBuilder addWalkShift(CPosition pos, number range, number wait, string say = "")
    SpawnBuilder setAction(SpawnAction.SpawnActionType type, string msgAction)
    SpawnBuilder setLeader(string name)
    SpawnBuilder setFollower(string name)
```

```
Type:
    SpawnManager

Methods:
    SpawnManager instance()

    void reset()
    number getSpawnCount()
    boolean add(SpawnPtr spawn)
    boolean remove(SpawnPtr spawn)
    boolean loadFromXml(string filename)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo iGameServer
```
module: 
    iGameServer

Methods:
    boolean PutItem(Player player,  CItem item)
    number  GenerateSummon(Player player, number summonId, CItem sItem, number num)
    number  CreateMob(string creatureName, number posX, number posY, number type)
    void    GenerateMob(number index, number posX, number posY)
    void    MountProcess(Player player, CItem mount)
    void    LinkMountHp(Npc npc)
    void    ProcessAdultMount(Player player, number hpLost)
    void    ClearArea(number x1, number y1, number x2, number y2)
    void    SetArenaDoor(number state)
    void    SetCastleDoor(number state)
    void    DeleteMob(Creature creature, number Type)
    number  CreateItem(number x, number y, CItem item, number rotate, number Create)
    void    DoRecall(Player player)
    boolean DoTeleport(Creature creature, number x, number y, boolean isGreat = false)
    boolean DoTeleport(Creature creature,  CPosition targetPos, boolean isGreat = false)
    void    SummonServer(number tx, number ty)
    number  TryLevelUpWithEffects(Player player)
    number  GetMapAttribute(CPosition pos)
    number  GetMapAttribute(number x, number y)
    boolean HasTheySeeEachOther(Creature creature, Creature otherCreature)
    number  GetMapArenaId(number x, number y)
    number  GetMapArenaId(CPosition pos)
    number  GetMapVillageId(number x, number y)
    number  GetMapVillageId(CPosition pos)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo iSend
```
module: 
    iSend

Methods:
    void ExpGain(Creature creature)
    void ClientMessage(const string message)
    void ClientMessage(Player player, const string message)
    void Notice(string message)
    void NoticeArea(string message, number x1, number y1, number x2, number y2)
    void GuildNotice(number Guild, string message)
    void CreateMob(Player player, Creature otherCreature, boolean autoFlush = true)
    void AutoTrade(Player player, number otherconnId)
    void GridMob(Player player)
    void Item(Player player, number type, number slotId, CItem item)
    void Etc(Player player)
    void CargoCoin(Player player)
    void ShopList(Player player, Creature creatureShop, number shopType)
    void ReqParty(Player player, const Creature cLeader, number partyId)
    void RemoveParty(Player player, number connIdExit)
    void Carry(Player player)
    void SetHpMp(Player player)
    void HpMode(Player player)
    void PKInfo(Player player, Player target)
    void Affect(Player player)
    void CreateItem(Player player, number objectId, boolean autoFlush = true)
    void Chat(Creature creature, string message)
    void EnvEffect(number x1, number y1, number x2, number y2, number effect, number effectParm)
    void EnvEffectKingdom(number x1, number y1, number x2, number y2, number effect, number effectParm, number Clan)
    void RemoveMob(Player player, number sour, number type = 0, boolean autoFlush = true)
    void RemoveItem(Player player, number objectId, boolean autoFlush = true)
    void Emotion(Creature creature, number motion, number parm)
    void Equip(Creature creature, number connIdSkip = 0)
    void Score(Creature creature)
    void GuildList(Player player)
    void WarInfo(Player player, number clan)
    void AddParty(Player player, Creature creature, boolean isLeader)
    void Weather()
    void Say(Creature creature, string message)
    void ClientSignal(Player player, number id, number signal)
    void ClientSignalParm(Player player, number id, number signal, number parm)
    void ClientSignalParm2(Player player, number id, number signal, number parm, number parm2)
    void ClientSignalParm3(Player player, number id, number signal, number parm, number parm2, number parm3)
    void SignalParmArea(number x1, number y1, number x2, number y2, number id, number signal, number parm)
    void ClientSignalnumberParm2(Player player, number id, number signal, number parm, number parm2)
    void numberSignalParm2Area(number x1, number y1, number x2, number y2, number id, number signal, number parm1, number parm2)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo Items

```
Type:
    CItem

Constructor:
    CItem()
    CItem(number id)
    CItem(CItem cpy)

Methods:
    void reset()
    void reset(number id)
    void reset(CItem cpy)
    
    number getId()
    void setId(number id)
    
    boolean isBetween(number fromId, number toId)
    boolean isBetween(CItem fromId,  CItem toId)
    boolean hasAdd(number effectid)
    
    number getAddValue(number effectid)
    boolean setAddValue(number effectid, number val)
    void setAddValue(number slot, number effectid, number val)
    number getValue(number slot)
    void setValue(number slot, number val)
    
    number getLeaderType()
    number getSubGuild()
    boolean isGuildLeader()
    number getGuildChannel()
    number getGuildId()
    number getGuildIndex()
    void setGuildIndex(number index)
    void setGuildIndex(number chid, number guildid)
    
    number getMountHp()
    void setMountHp(number hp)
    number getMountLife()
    void setMountLife(number life)
    number getMountLevel()
    void setMountLevel(number lvl)
    number getMountExp()
    void setMountExp(number exp)
    number getMountFeed()
    void setMountFeed(number feed)
```

```
Type:
    ItemAttrType

Methods:
    number  getId()
    string  getName()
    number  getReqLvl()
    number  getReqStr()
    number  getReqnumber()
    number  getReqDex()
    number  getReqCon()
    boolean hasEffect(number EffectId)
    number  getEffect(number EffectId)
    number  getPrice()
    number  getUnique()
    number  getPos()
    number  getExtra()
    number  getGrade()
```

```
Module:
    iItems

Methods:
    boolean IsLoaded()
    number  Count()
    ItemAttrType GetItemById(number id)
    string  GetItemDumpStr(CItem item)
    void    SetItemBonus(CItem dest, number level, number dropBonus = 0, boolean isBaseAttribute = false)
    number  GetItemAbilityNosanc(CItem item, number Type)
    number  GetItemAbility(CItem item, number Type)
    number  GetStaticItemAbility(CItem item, number Type)
    number  GetBonusItemAbility(CItem item, number Type)
    number  GetBonusItemAbilityNosanc( CItem item, number Type)
    number  GetItemSanc(CItem item)
    number  GetItemGem(CItem item)
    number  GetItemSancSuccess( CItem item)
    number  SetItemSanc(CItem dest, number sanc, number success)
    void    SetItemAmount(CItem item, number amount)
    number  GetIndex(CItem item)
    number  GetGuild(CItem item)
    number  GetSubGuild(number item)
    number  VisualItemCode(CItem Item, number mnt)
    number  VisualAnctCode(CItem Item)
    void    SetItemDate(CItem Item, number day)
    number  CheckItemDate(CItem Item)
    void    CheckFairyDate(CItem Item)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo FindItem

```
Definitions of types:
    FindItemSlotType
    
Defines:
    SLOT_EQUIP
    SLOT_CARRY
    SLOT_CARGO
    SLOT_ALL
```

```
Definitions of types:
    FindItemFlags

Defines:
    iT_ID
    iT_ADD
    iT_VAL
    iT_ORD
    iT_OR
    iT_MORE
    iT_LESS

    T_ID,
    T_ADD1,  T_ADD2,  T_ADD3
    T_VAL1,  T_VAL2,  T_VAL3
    T_ORD1,  T_ORD2,  T_ORD3
    T_OR1,   T_OR2,   T_OR3
    T_MORE1, T_MORE2, T_MORE3
    T_LESS1, T_LESS2, T_LESS3

    T_ADD     -- Is equal: > T_ADD1|T_ADD2|T_ADD3
    T_VAL     -- Is equal: > T_VAL1|T_VAL2|T_VAL3
    T_ORD     -- Is equal: > T_ORD1|T_ORD2|T_ORD3
    T_OR      -- Is equal: > T_OR1|T_OR2|T_OR3
    T_MORE    -- Is equal: > T_MORE1|T_MORE2|T_MORE3
    T_LESS    -- Is equal: > T_LESS1|T_LESS2|T_LESS3
    T_ADD2VAL -- Is equal: > T_ADD1|T_ADD2|T_ADD3|T_VAL1|T_VAL2|T_VAL3
    T_FULL    -- Is equal: > T_ID|T_ADD1|T_ADD2|T_ADD3|T_VAL1|T_VAL2|T_VAL3
```

```
Type:
    CSlot

Properties:
    CItem item
    number slot
    number sType
    boolean isModify
```

```
Type:
    FindItem

Constructor:
    FindItem(Player player)

Methods:
    number  findItem(const CItem item, number max = 1, number sType = SLOT_CARRY, number tflag = T_FULL)
    number  findItemId(number itemId, number max = 1, number sType = SLOT_CARRY, number tflag = T_ID)
    number  replaceItem(const CItem fromItem, CItem toItem, number max, number sType = SLOT_CARRY, number tflag = T_FULL, number rflag = T_FULL)
    number  replaceItemId(number fromId, number toId, number max, number sType = SLOT_CARRY, number tflag = T_ID, number rflag = T_ID)
    number  amount(number id, number min, number max, number sType = SLOT_CARRY, number unit = 1, number maxA = 1)
    CItem   getItem(number slot, number sType = SLOT_CARRY)
    CSlot   getSlot(number slot, number sType = SLOT_CARRY)
    number  getSlotCount(number sType = SLOT_CARRY)
    number  getItemsCount(number sType = SLOT_CARRY)
    boolean checkItem(CItem item)
    boolean checkSlot(number slot, number sType = SLOT_CARRY)
    number  clearItems(number count, number sType = SLOT_CARRY)
    void    clear()
    void    resume()
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulo CPosition

```
Type:
    CPosition

Constructor:
    CPosition()
    CPosition(number x, number y)
    CPosition(CPosition cpy)

Properties:
    number x
    number y
    
Methods:
    void reset()
    void set(number x, number y)
    boolean validate()
    boolean isBetween(CPosition from, CPosition to)
    boolean isBetween(number fromX, number fromY, number toX, number toY)
    boolean .eq (CPosition a)
```

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
### Módulos para a definição do tipo Creature

```
Definitions of types:
    CreatureStatusModeType

Defines:
    MOB_EMPTY
    MOB_USERDOCK
    MOB_USER
    MOB_IDLE
    MOB_PEACE
    MOB_COMBAT
    MOB_RETURN
    MOB_FLEE
    MOB_ROAM
    MOB_WAITDB
```

```
Definitions of types:
    ConditionType

Defines:
    CONDITION_AFFECT
    CONDITION_TICK
```

```
Type:
    Condition

Properties:
    number type
    number value
    number level
    number time
```

```
Type:
    CreatureEvent

Methods:
    ScriptEvent getCurrentEvent()
    boolean hasDoingEvent()
    boolean leaveEvent()
    void resetEvent()
```

```
Type:
    Creature.__index = CreatureEvent

Methods:
    -- Polymorphisms workaround
    Creature getCreature()
    Player getPlayer()
    Npc getNpc()

    -- Session Id on the game.
    number getId()
    
    -- Status of the creature in game.
    CreatureStatusModeType getStatus()

    -- Get Informations about the creature.
    string getName()
    number getLevel()
    number getClan()
    number getMerchant()
    number getGuild()
    number getClass()
    number getRsv()
    number getCoin()
    number getExp()
    number getLearnedSkill()
    number getMagic()
    number getCritical()
    number getSaveMana()
    number getGuildLevel()
    number getResist(number rId) -- The creature's resistencies, to fire / ice / thunder / magic

    -- Set Informations about the creature.
    void setLevel(number value)
    void setClan(number value)
    void setMerchant(number value)
    void setGuild(number value)
    void setClass(number value)
    void setRsv(number value)
    void setCoin(number value)
    void setExp(number value)
    void setLearnedSkill(number value)
    void setMagic(number value)
    void setCritical(number value)
    void setGuildLevel(number value)
    void setResist(number rId, number value) -- The creature's resistencies, to fire / ice / thunder / magic

    -- Get current score informations.
    number getDefense()
    number getDamage()
    number getAttackRun()
    number getDirection()
    number getChaosRate()
    number getMaxHp()
    number getMaxMp()
    number getHp()
    number getMp()
    number getStr()
    number getInt()
    number getDex()
    number getCon()
    number getSpecial(number sId) -- The creature's special ponumbers, affects it's skill tiers

    -- Set current score informations.
    void setDefense(number  value)
    void setDamage(number  value)
    void setAttackRun(number value)
    void setDirection(number value)
    void setChaosRate(number value)
    void setMaxHp(number  value)
    void setMaxMp(number  value)
    void setHp(number  value)
    void setMp(number  value)
    void setStr(number  value)
    void setInt(number  value)
    void setDex(number  value)
    void setCon(number  value)
    void setSpecial(number sId, number value) -- The creature's special ponumbers, affects it's skill tiers

    -- Get equipped items.
    CItem getPhace()
    CItem getHelmet()
    CItem getArmor()
    CItem getPants()
    CItem getGloves()
    CItem getBoots()
    CItem getRight()
    CItem getLeft()
    CItem getRing()
    CItem getAmulet()
    CItem getOrb()
    CItem getRuby()
    CItem getMedal()
    CItem getFamiliar()
    CItem getMount()
    CItem getMantle()

    -- Gets information about the creature's numbereraction in the world.
    boolean isAlive()
    boolean isWalking()
    boolean isVisible()

    -- killer ponumbers. (Review Needed...)
    number getGuilty()
    void   setGuilty(number value)
    number getCurKill()
    void   setCurKill(number value)
    number getTotKill()
    void   setTotKill(number value)
    number getPKPoint()
    void   setPKPoint(number value)

    -- Creature owner, ex: summoner. (Review Needed...)
    Creature getCreatureOwner()

    -- Methods of the Party/Group.
    boolean isPartyLeader()
    Creature getPartyLeader()
    void leaveParty()

    -- Method of the conditions (game buffers).
    boolean canAddCondition()
    boolean hasCondition(number type)
    boolean addCondition(number type, number value, number level, number affecttime)
    boolean addSkillCondition(number skillnum, number tickTime, number level, ConditionType mode)
    boolean removeCondition(number type)
    void removeToxicCondition()

    -- Creates the creature's scoring.
    void doBuildCurrentScore()
    
    -- Information about your position.
    number getLastMoveTime()
    CPosition getLastPosition()
    CPosition getCurrentPosition()
    CPosition getNextPosition()

    -- Methods for enemies.
    boolean hasEnemy()
    EnemyListType getEnemyList()
    Creature getTargetEnemy()
    boolean isEnemyTarget(Creature enemy)
    void setEnemyTarget(Creature enemy)
    boolean isEnemy(Creature enemy)
    void addEnemy(Creature enemy)
    void setEnemy(Creature from, Creature to)
    void removeEnemy(Creature enemy)
    void removeAllEnemys()
```

```
Type:
    Player.__index = Creature
    
Methods:
    number getPromotionId()
    void setPromotionId(number value)

    CItem getItem(number slot, number placeType)
    CItem getCarryItem(number slot)
	
	string getUserName()
    CPosition getSavePos()
    number getScoreBonus()
    number getSpecialBonus()
    number getSkillBonus()
    number getRegenHP()
    number getRegenMP()

    void setName(string value)
    void setSavePos(CPosition value)
    void setScoreBonus(number value)
    void setSpecialBonus(number value)
    void setSkillBonus(number value)
    void setRegenHP(number value)
    void setRegenMP(number value)
    void setSaveMana(number value)

    number getQuest()
    void setQuest(number value)
    boolean hasQuest(number quest)
    void addQuest(number quest)
    void removeQuest(number quest)
    boolean  applyHp()
    boolean  applyMp()
    void  setReqHp()
    void  setReqMp()
    void  addRecoveryHp(number value)
    void  addRecoveryMp(number value)
    boolean addExp(number value)
    number tryLevelUp()
```

```
Type:
    Npc.__index = Creature
    
Methods:
   Creature getSummoner()
   boolean  IsSummon()
```
